【熱話】被炒⋯派唔派散水餅

近月好多地方都開始裁員，所以又有人討論回到老問題，到底被炒，使唔使派散水餅呢？做幾耐被炒先要派餅？

網上打工仔討論，就話普遍都唔會派，個別感情好嘅食飯好過，如果個個派，都唔知會唔會派中你被裁嘅「元兇」。

有打工仔就劃界，如果3個月就被辭退，其實即係俾人因為分資源而整走，仲陰謀論咁話，唔好覺得同事真係好人，3個月就被辭退，背後做過乜真係無人知；試過有個case就係，明明平日食飯去玩吹水，但原來投訴自己嘅「證據」，竟然就係同一班同事所為，嗰位打工仔雖然最後同老細澄清成功，但心灰意冷，無再做落去。

有人話，被炒唔使再戴面具，係派都派炒米餅。但亦有人點出重點，公司其實唔會係人都知你被炒，所以更加要派餅，維持好來好去形象。
至於小編就好實際，被炒之後，已經非常傷心，仲要含住淚笑住派餅，祝舊同事努力工作，個內心，一定要好強大先得。要派嘅，每人派一粒雞蛋仔啦。

唔派

就算被炒 都要派啦下話 好黎好去 呢個世界好細

冇機會返黎就算啦
有機會先派

被人炒做咩要請

有好過無

被炒有幾好呀？

比人炒仲要派餅 有冇咁低賤

我就係例子,
就快LAST DAY,
諗緊派唔派好

有幾細呀，咪最多撞返1-2個人

禮多人不怪

派唔派 好大程度係基於你同啲同事熟悉既程度

咪咁計較啦, 派都係比D 同事多, 你咪唔好比你老細囉

仲派散水餅俾人笑傻仔

唔派 比人炒仲派?

根本無人會在意你d餅, 派與否根本影響唔到d咩, 鍾意派咪派, 唔鍾意咪唔好派

有機會再返去做就派下say個bye
好憎班人就算啦
反正過兩個星期無人再記得你

以前試過間公司, 大家意見唔夾就決定resign, 仲可以俾你早放假走. 計足1個月通知, 當時我都無派餅, 反正都係做兩星期(提早唔使係公司). 除非你係fresh grade..好介意reference letter/ 形象等.. 就算世界好細, 講真都唔會因為走一個人而 bad mouth大家..
仲有, 公司知你resign, 好多事連intranet/ email / 電腦戶口都唔俾你再登入, 仲估好似古代HR既人講要 #好耐好去 咁old school咩

貼錢比人炒
做人做到咁撚賤

邊有好去

緊係唔派啦...

睇行業職位，人脈好重要就派啦，我自己走都無派，我吃了好多好多散水餅，好多都唔知邊個派。

被炒都要派 不如順手俾埋份糧我啦

認同，上一份工做咗三日，俾人叫即刻執野走
執完野都拿拿林落去美心買西餅派，呢樣野唔慳得

都冇人識你慳番幾廿蚊把啦

你就算派左又如何？唔會因為你舊餅對你印象改觀。 不如慳番用黎搵工。話唔定指你出黎果個係同事，令你冇左份工

被人炒唔搞咁多野啦

其實比唔比人炒都好
買餅又點?
你走左 人地轉個頭已經唔記得你啦
可能做錯野個陣仲會將D錯既野屈係你到

俾人強姦記得帶多個老母去
世界好細，好來好去呀

其實睇你中唔中意啲同事

如果果個人為咗散水餅就唱衰你， 都唔方係好人啦

唔洗啦 真係熟嘅會明白唔會貪你個餅
唔明白嗰啲都唔使理 就算幾年後撞返 邊個會記得你當年唔派餅 記得嗰啲都唔方係做大事㗎啦

問得呢條問題
條友抵俾人炒

只要忍得住
慳幾舊

利：今年年頭wfh 完佢哋都無比返利是
記到走都仲記得
最近last day左

真心定弱智？

年年咁多人出出入入 唔派反而仲多人記得

我有兩個被炒既同事都冇派，比個參考你

炒完仲送散水餅
俾我係老細，會好慶幸炒咗你

屌，以為你廢姐，原來仲係蠢架添

派帽比炒你果個啦
仲派餅都on99

人去茶涼啦 從戴假面具
屌佢老味都嚟唔切呀

派比唔熟既人 : noted with thanks
得唔得閒食都唔知

派比熟人 : 一齊食餐飯重好啦

就算自己劈炮都唔派

被炒之後撈得好過以前
一定要返去派餅感謝老細炒魷
同埋提醒舊同事出面的世界其實好大

根本啲人唔會因為你餅記得你

比人炒都無收入仲派咩餅 攞自己景定贈興

咩撚野好來好去。
都唔好去請咩野？

試過被裁 除左兩三個頂上知 其他同事都以為我自己走 (我都話自己走，為面子)
Last day 照食飯照派餅，其實d同事好好,係個MD衰

派你老母, 你都on9

散屎餅就派

你俾人飛會唔會擺酒？

畀人炒一定唔撚會派 仲要落公司降同詛咒 詛咒公司收皮

喺國泰做啲人遲吓係唔係一日食幾百個餅？

fd 嘅咪請食tea 囉. 其他彩佢都傻啦.

梗係唔派啦

熟既 都知係被辭職啦 就唔會貪你個餅

派黎把鬼
都已經唔撈

就算係自己遞信都唔派，莫講話俾人炒

被人炒都派？

睇同事對你好唔好，好咪派

被人炒咁柒，仲請條毛咩。當公司生意唔好，唔係個人表現問題，都唔搞咁多啦，慌死大家唔知公司開刀有人陣亡咩

比人炒就低調d
同仲要花錢搞咁多野
on99

炒都要?痴線架

派佢老尾咩 d撚樣食撚完打個飛機就收工啦 更何況俾人兜
垃圾文化

咪撚做壞規矩，派餅我已經覺得鳩，炒再派餅仲衰撚過狗

炒走唔派...要話比人知炒 叫佢地小心D 不停放負

如果係真心
唔怪得知你三日俾人炒

公司話晒都出咁多糧比你，比人炒起碼用份糧請全公司食大餐慶祝啦呢個係職場上最基本既尊重

因為食唔到件西餅就唱你既人, 唔方好人
聽呢D人唱你又信到十足既人，都唔方好人

講完

一人派一條鳩毛就得

唔洗
唔好曬錢
信我之後無人會記得你

p.s 經驗之談

同意，我試用期果三個月日日帶定一打西餅番工
萬一做錯野俾人炒都唔會冇餅派咁失禮

被炒就緊係打死都唔派餅啦

如果同D同事關係好加正常RESIGN咁我覺得派都合理
個老細咁玩我一獲條氣真係好唔順

老奉咩
我就算做夠一年
唔覺得班同事好 一樣唔派

被炒唔洗派
派散水餅係你搵到一間更好公司
先會派俾仲喺地獄生活嘅同事
啲餅愈貴愈可以晒命
同情人節送花一定要送去公司一樣道理 (唔會收工接佢先送花)

超過一年=派
一年都無 唔好派

之前公司抄人個個都唔派
同同事商量都話派黎做咩

我仲記得3年前派餅走嘅同事 好深刻

禮多人不怪 派吓餅又冇咩所謂

比人炒唔會派啦係做得耐辭職先會派

你本身同佢熟咪記得

屎都唔會屙比佢地食

移民唔洗派

我會選擇照派 始於返工老細有俾機會我學野 唔派對老細唔住

緊係派啦 買貴餅

離職派餅是常識吧
而家D後生真係唔識人情世故

俾人炒 你都應該冇乜機會請到
瑋般都要即刻執野走

呢度d人我分唔到係真心定假膠,,,,

比人炒仲派乜野散水餅

今時今日無話一定要派餅啦,除非你公司7,8成都上年紀戈D就話姐
我見唔少人就請相熟既同事食飯就算

之前有同事被裁有派，仲派得幾豪，大家都覺得佢好識做同唔捨得佢，佢一路派一路多謝大家照顧，相反佢上司完全冇表示，飯都冇同人食一餐，佢派比佢上司時，佢上司個樣勁老尷，食花生睇到都覺得高下立見，廿幾歲仔已經勁有風度

其實佢已經有新offer, 變相升職加人工咁，大家勁羨慕，抵佢有好前途，識做人又有氣度

當然前提係如果已經有好路數派下無妨，當多謝同事，同時可以落埋膠層面

被人炒就唔撚俾派啦
LAST DAY就話姐

我自己返過一年半唔撈都冇派過散水餅

ho ball

派都係派畀自己友，其他人，冇咩感情就算啦。

商家佬諗出嚟掠水⋯

自己走就派，俾人炒既派佢老母

比人炒撚完仲要諗下自己貼唔貼錢多謝人好
幾撚可悲

條女要同你分手又會唔會派散水餅

派果個一定弱智

佢地成班平時聲都唔敢聲，成個自閉社交障礙患者咁你走去問佢地?

：同事請你食餅呀，我今日last day呀
：係呀邊度有好路數呀？
：係我比人炒呀
：

如果我係你同事，我都唔好意思食啦
唔好派

有心想派咪派
唔熟三唔識七唔使
wfc個餅 食完都係要番工
純粹叫象徵式say個bye
有人鍾意say bye to all
我就唔鍾意say bye
所以走都唔會派

應該話條女派帽俾你，佢結婚你仲會唔會做人情

呢樣真係唔慳得, 不過我通常帶幾定幾張餅卡
咁就唔洗咁麻煩隨時可以去拎, D餅又一定新鮮

話明好黎好去，佢炒你即係唔好啦，梗係睇下公司有無用老翻。

拎去整花牌送比老闆好過啦

派幾條鳩毛俾佢地咪算

冇俾人炒 果日lunch就食西餅 美心西餅好好味

1打咁少? 我公司200人,所以我每日會準備17打西餅返工公防萬一,諗起都辛苦

你呢句野仲難聽過蓋世寶吊老母

隔住個mon都feel到陣奴性

比人炒派你老母塊閪咩

拎住盒餅行入去講多謝你炒我呀？

派同部門得既啦人多咪砌 1開2 1開4都得

好來好去呢個Fallacy
喺反晒面嘅情況下已經唔適用
俾左信梗係日日玩手機上網喇
Who cares

又係d記者自製熱話然後出文

有依d產品市場需求好大

買隻雞好過喇, 無情雞丫嘛

同事岩傾 對你好 咪派

咁你有無諗過當你派比知道你比人炒左嘅同事嘅話
對方會係咩感受

接受你個餅又唔知點咁
唔接受你個餅又好唔畀面

亦可以買雞批
屌，成件事好黑色幽默

d所謂職場傳統好撚弱智
大有支那嘅食人傳統遺風
好似好來好去, 散水餅呀, 仲有唔好俾人寫花紀錄乜乜乜

通常講人情世故都係支那人

真係睇人
同同事關係好, 冇問題
呢陣人脈將來有用
不過膠層, 一刀兩斷喇

俾綠帽你之後結婚請你去飲你去唔去

買畀啲friend 嗰啲

咪係
佢當我奴隸咁 我仲要笑笑口送餅
食屎就有佢份

買KFC

如果呢個時候有人對我呼呼喝喝, 我實黎個六國大封相

比人炒派乜撚呀

你睇到出晒水咁

試過有個case就係，明明平日食飯去玩吹水，但原來投訴自己嘅「證據」，竟然就係同一班同事所為，嗰位打工仔雖然最後同老細澄清成功，但心灰意冷，無再做落去。

正

真
除非真係相熟同事
唔係真係唔撚想要
好撚尷尬

有farewell咪派 ，冇咪靜靜雞夠鐘鬆人就算

派炒米餅

點會唔識
第一日返工點都會自我介紹

俾人炒派你老母臭閪咩
老細派返打俾的3返屋企食就差唔多

買餅個筆錢夠你失業期間食多幾十餐m記
你諗你

我自己走但做得唔開心既都唔派

屌你老母，欠你嫁

而如果同同事關係好呢個就唔洗諗啦

派你老母

派係自已滿足自己，覺得風風光光好頭好尾
唔派人地亦唔會因為咁而記得你/唔記得你
就算遲d江湖再見人地亦唔會記得你有冇派餅

比人炒就算數啦

秒

個世界好細
咁你又炒鳩我

如果平時同d 同事都ok 咪派
如果番幾個月就炒左 即係唔熟就算

派蛋撻夠
買兩大盒唔洗一舊

原來被炒都要多謝人
唔爭在同腦細講:好多謝你炒我呀，我覺得被你炒真係我既榮譽
好黎好去嘛

On9

咁似拎去燒個d...

私人公司好多炒係即日鎖機走
情願賠錢都驚你搞事

KFC葡撻仲正

俾人炒使乜派
同熟果幾個去餐飯咪得

on9
fresh grad 冇幾耐
已經quit過兩份工
派都冇派
一份比一份好
完全冇影響

多謝老細炒我，請你食件餅

收你D餅重要忍笑，何苦呢?

食件西餅就可以好嚟好去咪嘥錢啦

比人炒仲派
派膠就得

相熟去食餐飯
其他話知佢死

比人炒仲派??

on9

唔洗

唔駛逐個派所謂散水餅啦！買一大埋個別包裝的零食、咖啡、曲奇之類，放得好好睇睇，擺在pantry,貼張post-it講bye-bye, 任隨時享用，乾手淨腳！

唔好派啦 派嚟都嘥氣

俾人炒仲請？傻的嗎
之前公司炒人，個老細仲扮好人問食唔食早餐，轉過頭hr岀嚟炒你。所以派乜9？

識唔識分散水同被散水

比埋你老婆我屌 我都唔會怪你

自我介紹就係識頂多知有個人存在
如果我係你同事會覺得你膠膠地
第一太快比人炒
第二仲派散水餅
any肥你鐘意啦

請唔請唔重要 計清楚條數先

對同事嚟講，你自己辭職同被人炒其實分別唔大
所以重點應該係你仲想唔想保持同同事嘅關係
如果日後有機會再見嘅話可以照派嘅

抵你俾人炒

比人炒唔係通常即走？

不嬲唔派 反正唔會撞番

咪係囉

唔知講咩好

比人炒唔炒都一樣
如果唔係做倒FD吹倒水果D真係可以唔派
即係有時分分鐘HI BYE都冇果D
果D我覺得連自己走根本都唔需要比佢地知

撞返咪又係同事
因為散水餅搞到面阻呢啲人唔做同事都罷

被人炒仲派係咪嫌自己唔夠柒

有時真係唔係感情好唔派好過派
你派分分鐘仲會彈你派D餅CHEAP TIM
例如話唔係COVIA,LADY M之類

講真真係未聽過派唔派而否定果個人呢樣野囉

對上份工做左四年，我辭職轉工都無請食餅，淨係請相熟個幾個食lunch。

就算請食餅，班仆街同事都會繼續唱你，話你請啲cheap 野，倒不如唔請算數，要唱由得佢

唔知樓豬咩logic

其實都係, 個個都派, 係唔派炒你, 保你唔著果個

咪係囉
你同人好黎好去
人地未必咁諗

真係唔好怪老細炒你

用屋企啲月餅當散水餅

炒當然唔派，我公司肉酸到即刻搵保安夾走！
派餅都無機會！

請=派散水餅

細佢老母 10年做過20份工。大細都有 （同一行）
只有一次係同公司撞過一個舊同事

認真答，試過，後來我只派比平時關係好的同事

而家有啲公司反而要員工唔好話俾人知自己last day
要靜雞雞走

不如直接一句有人派完餅俾你同無派俾你走都係一樣
除非你會轉工撞到舊同事因為佢無派餅而嬲佢

我唔係俾人炒
係玩針對玩到要走
我都唔撚派

炒人呢d 消息通常都好快通天，如果眼見同事俾人炒，我唔會想佢花錢買散水餅

屌！今日有個大陸仔同事last day (辭職)都係派散水餅！

如果份工做左個幾月左右 冇兩個月quit 我應唔應該派散水餅

其實俾人炒同自己走都唔駛

派餅文化養大垃圾藍店

仲要買美心咁cheap？

盒換另一個設計又賣貴d

同全世界講我比人炒

派唔派餅心意黎㗎啫，覺得同事對你好，平時又好傾既，咪買幾時舊俾啲好&熟既同事食囉，幾舊餅貴極咪一，兩舊水。

幾閪上司同同事就算啦，俾乞丐好過

派餅，再擺個捐款箱出黎話生活有困難，多多益善

佳仔去台灣我咪派囉

都俾人炒 仲講咩好黎好去

係有幫過你照顧過你既 約出去食飯好過啦

會既都係on9臭西女人多

其實係幾時開始嘅文化， 我轉新工從來唔派散水餅

你都ON9既
比人炒仲派咩散水餅?

老老實實
有時有 d 3 唔識 7 都派餅俾我
食佢件餅我都覺得唔好意思

被炒會唔係即走？
即走仲邊有時間買呀
通知得你都係臨放工啦
點會一早講你知俾機會你發悔氣搗亂

女人有塊臭西仲貪塊西餅

我一樣情況
d人以為我自己遞信
實際就係比老細炒

部分熟

咁咪淨係派熟嗰啲

派西咩…

其實唔明點解要派
純粹係跟行規交戲
派餅既時候又要比人問3問4話之後去邊
有d老屎忽仲擺款話好飽唔食